\begin{problema}[$24^{a}$ OMM, problema $4$]\label{24omm_p4}
	Sea $n$ un entero positivo.
	En una cuadr\'{i}cula $n \times 4$,
	cada rengl\'{o}n es
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline 2 & 0 & 1 & 0 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}

	Un cambio es tomar tres casillas
	\begin{itemize}
		\item consecutivas en el mismo rengl\'{o}n y
		\item con d\'{i}gitos distintos escritos en ellas
	\end{itemize}

	y cambiar los tres d\'{i}gitos
	de estas casillas de la siguiente manera
	\[
	0 \rightarrow 1, \qquad
	1 \rightarrow 2, \qquad
	2 \rightarrow 0
	\]

	Por ejemplo:

	un rengl\'{o}n
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline 2 & 0 & 1 & 0 \\
		\hline
	\end{tabular}
	puede cambiar al rengl\'{o}n
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline 0 & 1 & 2 & 0 \\
		\hline
	\end{tabular}
	pero no al rengl\'{o}n
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline 2 & 1 & 2 & 1 \\
		\hline
	\end{tabular}
	pues $0, 1$ y $0$ no son distintos entre s\'{i}.
	Los cambios se pueden aplicar cuantas veces se quiera,
	a\'{u}n en renglones ya cambiados.

	Muestra que para $n < 12$ no es posible
	hacer un n\'{u}mero finito de cambios de forma que
	la suma de los n\'{u}meros en cada una de las cuatro columnas
	sea la misma.
\end{problema}

